---
title: "GEGL 0.1.6"
date: "2011-02-13"
---

Оэвинд выпустил новую версию [GEGL](http://www.gegl.org/) — «нового» неразрушающего движка обработки изображений, на который вся наша надежда :)

Главным новшеством является реализация подключаемых типов буферов данных, что упрощает дальнейшую миграцию GIMP на GEGL. Кроме того, было добавлено несколько новых операций: _max-rgb_, _motion-blur_ и _pixelise_. В операцию _matting-levin_были внесены исправления.

Помимо этого были внесены различные улучшения в код сборки и тестирования. Новая версия babl выпущена не была, так что GEGL по-прежнему использует babl 0.1.4.

[Скачать](ftp://ftp.gimp.org/pub/gegl/0.1/gegl-0.1.6.tar.bz2)
